@string{AB = {ASTIN Bulletin}}
@string{IME = {Insurance: Mathematics and Economics}}
@string{MVSVM = {Bulletin of the Swiss Association of Actuaries}}
@string{NAAJ = {North American Actuarial Journal}}
@string{PCAS = {Proceedings of the Casualty Actuarial Society}}
@string{SAJ = {Scandinavian Actuarial Journal}}


@Book{Charpentier:irsp:2010,
  author = 	 {Charpentier, A. and Goulet, V. and Planchet, F.},
  title = 	 {Actuarial Modeling Using {R}},
  year = 	 2010,
  note = 	 {In preparation},
  language =	 {english},
}

@Book{Cossette:credibilite:2006,
  author =	 {Cossette, H. and Goulet, V.},
  title = 	 {Exercices en théorie de la crédibilité},
  publisher = 	 {Document libre sous licence {C}reative {C}ommons {BY-SA}},
  year =	 2006,
  isbn =	 {2-9809136-1-8},
  language =	 {french}
}

@Book{Cossette:credibilite:2007,
  author =	 {Cossette, H. and Goulet, V.},
  title = 	 {Exercices en théorie de la crédibilité},
  publisher = 	 {Document libre sous licence {C}reative {C}ommons {BY-SA}},
  year =	 2007,
  isbn =	 {978-2-9809136-5-5},
  language =	 {french}
}

@Book{Cossette:credibilite:2008,
  author =	 {Cossette, H. and Goulet, V.},
  title = 	 {Exercices en théorie de la crédibilité: Avec solutions},
  publisher = 	 {Document libre sous licence {C}reative {C}ommons {BY-SA}},
  year =	 2008,
  edition = 	 2,
  isbn = 	 {978-2-9809136-9-3},
  language =	 {french}
}

@Book{Cossette:credibilite:solutions:2006,
  author =	 {Cossette, H. and Goulet, V.},
  title = 	 {Exercices en théorie de la crédibilité: recueil de solutions},
  publisher = 	 {Document libre sous licence {C}reative {C}ommons {BY-SA}},
  year =	 2006,
  isbn = 	 {2-9809136-2-6},
  language =	 {french}
}

@Book{Cossette:credibilite:solutions:2007,
  author =	 {Cossette, H. and Goulet, V.},
  title = 	 {Exercices en théorie de la crédibilité: recueil de solutions},
  publisher = 	 {Document libre sous licence {C}reative {C}ommons {BY-SA}},
  year =	 2007,
  isbn = 	 {978-2-9809136-6-2},
  language =	 {french}
}

@Book{Cossette:lossdist:2008,
  author =	 {Cossette, H. and Goulet, V. and Jacques, M. and
                  Pigeon, M.},
  title = 	 {Modélisation des distributions de sinistres:
                  Exercices et solutions},
  publisher = 	 {Document libre sous licence {C}reative {C}ommons {BY-SA}},
  year =	 2008,
  note = 	 {Édition préliminaire},
  language =	 {french}
}

@Book{Cossette:lossdist:2009,
  author =	 {Cossette, H. and Goulet, V. and Jacques, M. and
                  Pigeon, M.},
  title = 	 {Modélisation des distributions de sinistres:
                  Exercices et solutions},
  publisher = 	 {Document libre sous licence {C}reative {C}ommons {BY-SA}},
  year =	 2009,
  isbn = 	 {978-2-9811416-1-3},
  language =	 {french}
}

@Unpublished{Dutang:feller:2019,
  author = 	 {Dutang, C. and Goulet, V. and Langevin, N.},
  title = 	 {Numerical challenges of the {F}eller--{P}areto
                  distribution and related distributions},
  year =	 2019,
  note = 	 {In preparation},
  language = 	 {english}
}

@Unpublished{Dutang:feller:2020,
  author = 	 {Dutang, C. and Goulet, V. and Langevin, N.},
  title = 	 {Feller-Pareto and related distributions: numerical
                  implementation and actuarial applications},
  year =	 2020,
  note = 	 {Submmitted for publication},
  language = 	 {english}
}

@Unpublished{Dutang:feller:2021,
  author = 	 {Dutang, C. and Goulet, V. and Langevin, N.},
  title = 	 {Feller-Pareto and related distributions: numerical
                  implementation and actuarial applications},
  year =	 2021,
  note = 	 {To appear},
  language = 	 {english}
}

@Article{Dutang:feller:2022,
  author =	 {Dutang, C. and Goulet, V. and Langevin, N.},
  title =	 {{F}eller-{P}areto and Related Distributions:
                  Numerical Implementation and Actuarial Applications},
  year =	 2022,
  volume =	 103,
  number =	 6,
  pages =	 {1-22},
  doi =		 {10.18637/jss.v103.i06},
  language =	 {english}
}

@TechReport{Goulet:Alfred:2016,
  author = 	 {Goulet, V.},
  title = 	 {Tarification des produits d'assurance {Alfred}},
  institution =  {Industrielle Alliance, Assurance auto et habitation},
  year = 	 2016,
  type = 	 {Rapport de consultation},
  language =	 {french}
}

@Article{Goulet:Rcorner:2008,
  author = 	 {Goulet, V.},
  title = 	 {actuar: An {R} Package for Actuarial Science},
  journal = 	 {Expanding Horizons},
  year = 	 2008,
  volume = 	 38,
  url = 	 {http://www.soa.org/library/newsletters/expanding-horizons/2008/february/ehn-2008-iss38-goulet.aspx},
  language =	 {english}
}

@Article{Goulet:actuarialsymbol:2017,
  author = 	 {Goulet, V. and Beauchemin, D.},
  title = 	 {Typesetting actuarial symbols easily and
                  consistently with \texttt{actuarialsymbol} and
                  \texttt{actuarialangle}},
  journal = 	 {{TUG}Boat},
  year = 	 2017,
  volume = 	 38,
  number = 	 3,
  pages = 	 {350-353},
  language = 	 {english}
}

@Article{Goulet:emacs:2024,
  author = 	 {Goulet, V.},
  title = 	 {{GNU} {E}macs and {AUC\TeX} on {W}indows and {macOS} for the rest of us},
  journal = 	 {{TUG}Boat},
  year = 	 2024,
  volume = 	 45,
  number = 	 3,
  pages = 	 {380-381},
  language = 	 {english}
}

@TechReport{Goulet:aviation:2004,
  author = 	 {Goulet, V. and Jacques, M.},
  title = 	 {Étude de risque portant sur la responsabilité civile
                  du {S}ervice aérien gouvernemental},
  institution =  {Université Laval},
  year = 	 2004,
  type = 	 {Technical Report for Contract {SAG}-0104-001 between
                  the {S}ervice aérien gouvernemental and {U}niversité
                  {L}aval},
  month = 	 {July}
}

@TechReport{Goulet:aviation:2004:fr,
  author = 	 {Goulet, V. and Jacques, M.},
  title = 	 {Étude de risque portant sur la responsabilité civile
                  du {S}ervice aérien gouvernemental},
  institution =  {Université Laval},
  year = 	 2004,
  type = 	 {Rapport d'enquête pour le contrat {SAG}-0104-001 entre
                  le {S}ervice aérien gouvernemental et l'{U}niversité
                  {L}aval},
  month = 	 {Juillet}
}

@TechReport{Goulet:ccc:1997,
  author =	 {Goulet, V.},
  title =	 {Traitement géométrique et écriture
                  généralisée d'un mod\`{e}le de
                  crédibilité à classification
                  croisée},
  institution =	 {Institut de sciences actuarielles, Université de
                  Lausanne},
  year =	 1997,
  number =	 {97-08},
  language =	 {french}
}

@TechReport{Goulet:cccg:1997,
  author =	 {Goulet, V.},
  title =	 {Crédibilité à classification croisée
                  avec nombre de facteurs variable},
  institution =	 {Institut de sciences actuarielles, Université de
                  Lausanne},
  year =	 1997,
  number =	 {97-09},
  language =	 {french}
}

@Article{Goulet:cccg:2001,
  author =	 {Goulet, V.},
  title =	 {A Generalized Crossed Classification Credibility
                  Model},
  year =	 2001,
  journal =	 IME,
  volume =	 28,
  pages =	 {205-216},
  language =	 {english}
}

@Article{Goulet:cfs:2006,
  author = 	 {Forgues, A. and Goulet, V. and Lu, J.},
  title = 	 {Credibility for Severity Revisited},
  journal = 	 NAAJ,
  year = 	 2006,
  volume =	 10,
  number =	 1,
  pages = 	 {49-62},
  language =	 {english}
}

@Article{Goulet:cm:2009,
  author = 	 {Belhadj, H. and Goulet, V. and Ouellet, T.},
  title = 	 {On Parameter Estimation in Hierarchical Credibility},
  journal = 	 AB,
  year = 	 2009,
  volume =	 39,
  number =	 2,
  language =	 {english}
}

@InCollection{Goulet:credibility:EQRAA:2008,
  author =	 {Goulet, V.},
  title = 	 {Credibility},
  booktitle = 	 {Encyclopedia of Quantitative Risk Analysis and Assessment},
  publisher = 	 {Wiley},
  year = 	 2008,
  editor =	 {E. Melnick and B. Everitt},
  language =	 {english},
  isbn =	 {978-0-4700354-9-8}
}

@Article{Goulet:expert-intro:2009,
  author = 	 {Goulet, V. and Jacques, M. and Pigeon, M.},
  title = 	 {Modeling of Data Using Expert Opinion: An Actuarial
                  Perspective},
  journal = 	 {North American Actuarial Journal},
  year = 	 2009,
  note = 	 {Submitted for publication},
  language = 	 {english}
}

@Article{Goulet:expert-package:2009,
  author = 	 {Goulet, V. and Jacques, M. and Pigeon, M.},
  title = 	 {expert: Modeling Without Data Using Expert
                  Opinion},
  journal = 	 {R Journal},
  year = 	 2009,
  volume =	 1,
  pages =	 {31-36},
  language =	 {english}
}

@Article{Goulet:expint:2016,
  author = 	 {Goulet, V.},
  title = 	 {\pkg{expint}: Exponential Integral and Incomplete Gamma Function},
  journal = 	 {R Journal},
  year = 	 2016,
  note = 	 {Submitted for publication}
}

@Book{Goulet:formation-latex-ul-1:2016,
  author = 	 {Goulet, V.},
  title = 	 {Rédaction de thèses et de mémoires avec LaTeX: premiers pas},
  publisher = 	 {Document libre sous licence {C}reative {C}ommons {BY-SA 4.0}},
  year = 	 2016,
  edition = 	 {2016},
  isbn = 	 {978-2-9811416-4-4},
  language = 	 {french}
}

@Book{Goulet:formation-latex-ul-2:2016,
  author = 	 {Goulet, V.},
  title = 	 {Rédaction de thèses et de mémoires avec LaTeX: concepts avancés},
  publisher = 	 {Document libre sous licence {C}reative {C}ommons {BY-SA 4.0}},
  year = 	 2016,
  edition = 	 {2016},
  isbn = 	 {978-2-9811416-5-1},
  language = 	 {french}
}

@Book{Goulet:formation-latex-ul:2019,
  author = 	 {Goulet, V.},
  title = 	 {Rédaction avec {\LaTeX}},
  publisher = 	 {Document libre sous licence {C}reative {C}ommons {BY-SA 4.0}},
  year = 	 2019,
  url = 	 {https://ctan.org/pkg/formation-latex-ul},
  language = 	 {french}
}

@Book{Goulet:formation-latex-ul:2020,
  author = 	 {Goulet, V.},
  title = 	 {Rédaction avec {\LaTeX}},
  publisher = 	 {Document libre sous licence {C}reative {C}ommons {BY-SA 4.0}},
  year = 	 2020,
  url = 	 {https://ctan.org/pkg/formation-latex-ul},
  language = 	 {french}
}

@Book{Goulet:formation-latex-ul:2019-2023,
  author = 	 {Goulet, V.},
  title = 	 {Rédaction avec {\LaTeX}},
  publisher = 	 {Document libre sous licence {C}reative {C}ommons {BY-SA 4.0}},
  year = 	 {2019--2023},
  url = 	 {https://ctan.org/pkg/formation-latex-ul},
  language = 	 {french}
}

@Book{Goulet:formation-latex-ul:2024.01,
  author = 	 {Goulet, V.},
  title = 	 {Rédaction avec {\LaTeX}},
  publisher = 	 {Document libre sous licence {C}reative {C}ommons {BY-SA 4.0}},
  year = 	 {2024},
  edition = 	 {2024.01},
  url = 	 {https://ctan.org/pkg/formation-latex-ul},
  language = 	 {french}
}

@Book{Goulet:introR:2010,
  author = 	 {Goulet, V.},
  title = 	 {Introduction to {R} Programming},
  publisher = 	 {Springer},
  year = 	 2010,
  note = 	 {In preparation},
  language =	 {english},
}

@Book{Goulet:introR:2012,
  author = 	 {Goulet, V.},
  title =	 {Introduction à la programmation en {R}},
  publisher = 	 {Document libre sous licence {C}reative {C}ommons {BY-SA}},
  year = 	 2012,
  edition = 	 3,
  isbn =	 {978-2-9811416-2-0},
  language =	 {french}
}

@Book{Goulet:introR:2015,
  author = 	 {Goulet, V.},
  title =	 {Introduction à la programmation en {R}},
  publisher = 	 {Document libre sous licence {C}reative {C}ommons {BY-SA}},
  year = 	 2015,
  edition = 	 4,
  isbn =	 {978-2-9811416-3-7},
  language =	 {french}
}

@Book{Goulet:introR:2016,
  author = 	 {Goulet, V.},
  title =	 {Introduction à la programmation en {R}},
  publisher = 	 {Document libre sous licence {C}reative {C}ommons {BY-SA}},
  year = 	 2016,
  OFF-edition = 	 5,
  url =		 {https://vigou3.github.io/introduction-programmation-r},
  isbn =	 {978-2-9811416-6-8},
  language =	 {french}
}

@Book{Goulet:introS:2007,
  author = 	 {Goulet, V.},
  title =	 {Introduction à la programmation en {S}},
  publisher = 	 {Document libre publié sous licence GNU FDL},
  year = 	 2007,
  edition = 	 2,
  isbn =	 {978-2-9809136-7-9},
  language =	 {french}
}

@Manual{Goulet:laboratoire-cip:2019,
  author = 	 {Goulet, V. and Beauchemin, D.},
  title = 	 {Initiation au calcul informatique de pointe},
  year = 	 2019,
  url = 	 {https://vigou3.gitlab.io/laboratoire-cip},
  language = 	 {french}
}

@Manual{Goulet:laboratoire-cli-git:2019,
  author = 	 {Goulet, V.},
  title = 	 {Ligne de commande et gestion de versions avec {G}it},
  year = 	 2019,
  url = 	 {https://gitlab.com/vigou3/laboratoire-cli-git},
  language = 	 {french}
}

@Manual{Goulet:laboratoire-cli-git:2020,
  author = 	 {Goulet, V.},
  title = 	 {Ligne de commande et gestion de versions avec {G}it},
  year = 	 2020,
  url = 	 {https://gitlab.com/vigou3/laboratoire-cli-git},
  language = 	 {french}
}

@Manual{Goulet:laboratoire-cli:2021,
  author = 	 {Goulet, V.},
  title = 	 {Ligne de commande Unix},
  year = 	 2021,
  url = 	 {https://gitlab.com/vigou3/laboratoire-cli},
  language = 	 {french}
}

@Manual{Goulet:laboratoire-cli:2022,
  author = 	 {Goulet, V.},
  title = 	 {Ligne de commande Unix},
  year = 	 2022,
  url = 	 {https://gitlab.com/vigou3/laboratoire-cli},
  language = 	 {french}
}

@Manual{Goulet:ligne-commande-unix:2024,
  author = 	 {Goulet, V.},
  title = 	 {Ligne de commande Unix},
  year = 	 {2024},
  url = 	 {https://gitlab.com/vigou3/ligne-commande-unix},
  language = 	 {french}
}

@Manual{Goulet:ligne-commande-unix:2021+,
  author = 	 {Goulet, V.},
  title = 	 {Ligne de commande Unix},
  year = 	 {2021--2024},
  url = 	 {https://gitlab.com/vigou3/ligne-commande-unix},
  language = 	 {french}
}

@Manual{Goulet:laboratoire-git:2021,
  author = 	 {Goulet, V.},
  title = 	 {Gestion de versions avec {G}it},
  year = 	 2021,
  url = 	 {https://gitlab.com/vigou3/laboratoire-git},
  language = 	 {french}
}

@Manual{Goulet:gestion-versions-avec-git:2024,
  author = 	 {Goulet, V.},
  title = 	 {Gestion de versions avec {G}it},
  year = 	 {2024},
  url = 	 {https://gitlab.com/vigou3/gestion-versions-avec-git},
  language = 	 {french}
}

@Manual{Goulet:laboratoire-git:2023,
  author = 	 {Goulet, V.},
  title = 	 {Gestion de versions avec {G}it},
  year = 	 2023,
  url = 	 {https://gitlab.com/vigou3/laboratoire-git},
  language = 	 {french}
}

@Manual{Goulet:gestion-versions-avec-git:2021+,
  author = 	 {Goulet, V.},
  title = 	 {Gestion de versions avec {G}it},
  year = 	 {2021--2024},
  url = 	 {https://gitlab.com/vigou3/gestion-versions-avec-git},
  language = 	 {french}
}

@Manual{Goulet:laboratoire-paquetages-r:2021,
  author = 	 {Goulet, V.},
  title = 	 {Conception de paquetages {R}},
  year = 	 2021,
  url = 	 {https://gitlab.com/vigou3/laboratoire-paquetages-r},
  language = 	 {french}
}

@Manual{Goulet:calcul-primes-bayesiennes-avec-stan:2024+,
  author = 	 {Goulet, V.},
  title = 	 {Calcul numérique de primes bayésiennes avec {S}tan},
  year = 	 {2024},
  url = 	 {https://gitlab.com/vigou3/calcul-primes-bayesiennes-avec-stan},
  language = 	 {french}
}

@Manual{Goulet:utilisation-et-conception-interfaces-api:2024+,
  author = 	 {Goulet, V.},
  title = 	 {Utilisation et conception d'interfaces {API}},
  year = 	 {2024},
  url = 	 {https://gitlab.com/vigou3/utilisation-et-conception-interfaces-api},
  language = 	 {french}
}

@Manual{Goulet:conception-paquetages-r:2021+,
  author = 	 {Goulet, V.},
  title = 	 {Conception de paquetages {R}},
  year = 	 {2021--2024},
  url = 	 {https://gitlab.com/vigou3/conception-paquetages-r},
  language = 	 {french}
}

@Manual{Goulet:laboratoire-presentation-r:2021,
  author = 	 {Goulet, V.},
  title = 	 {Présentation de {R} --- Code réel, objets virtuels},
  year = 	 2021,
  url = 	 {https://gitlab.com/vigou3/laboratoire-presentation-r},
  language = 	 {french}
}

@Manual{Goulet:presentation-r:2021+,
  author = 	 {Goulet, V.},
  title = 	 {Présentation de {R} --- Code réel, objets virtuels},
  year = 	 {2021--2024},
  url = 	 {https://gitlab.com/vigou3/presentation-r},
  language = 	 {french}
}

@Manual{Goulet:laboratoire-rmarkdown:2019,
  author = 	 {Goulet, V.},
  title = 	 {Programmation lettrée avec {R} {Markdown}},
  year = 	 2019,
  url = 	 {https://vigou3.gitlab.io/laboratoire-rmarkdown},
  language = 	 {french}
}

@Manual{Goulet:laboratoire-rmarkdown:2020,
  author = 	 {Goulet, V.},
  title = 	 {Programmation lettrée avec {R} {Markdown}},
  year = 	 2020,
  url = 	 {https://vigou3.gitlab.io/laboratoire-rmarkdown},
  language = 	 {french}
}

@Manual{Goulet:laboratoire-rmarkdown:2021,
  author = 	 {Goulet, V.},
  title = 	 {Programmation lettrée avec {R} {Markdown}},
  year = 	 2021,
  url = 	 {https://vigou3.gitlab.io/laboratoire-rmarkdown},
  language = 	 {french}
}

@Manual{Goulet:programmation-lettree-et-rmarkdown:2018+,
  author = 	 {Goulet, V.},
  title = 	 {Programmation lettrée et {R} {Markdown}},
  year = 	 {2018--2024},
  url = 	 {https://vigou3.gitlab.io/programmation-lettree-et-rmarkdown},
  language = 	 {french}
}

@Manual{Goulet:laboratoire-shiny:2019,
  author = 	 {Goulet, V.},
  title = 	 {Rapports dynamiques avec Shiny},
   year = 	 2019,
  url = 	 {https://vigou3.gitlab.io/laboratoire-shiny},
  language = 	 {french}
}

@Manual{Goulet:laboratoire-shiny:2020,
  author = 	 {Goulet, V.},
  title = 	 {Rapports dynamiques avec Shiny},
  year = 	 2020,
  url = 	 {https://vigou3.gitlab.io/laboratoire-shiny},
  language = 	 {french}
}

@Manual{Goulet:laboratoire-shiny:2021,
  author = 	 {Goulet, V.},
  title = 	 {Rapports dynamiques avec Shiny},
  year = 	 2021,
  url = 	 {https://vigou3.gitlab.io/laboratoire-shiny},
  language = 	 {french}
}

@Manual{Goulet:rapports-dynamiques-avec-shiny:2018+,
  author = 	 {Goulet, V.},
  title = 	 {Rapports dynamiques avec Shiny},
  year = 	 {2018--2023},
  url = 	 {https://vigou3.gitlab.io/rapports-dynamiques-avec-shiny},
  language = 	 {french}
}

@Article{Goulet:limitedfluctuation:1998,
  author =	 {Goulet, V.},
  title =	 {On Approximations in Limited Fluctuation Credibility},
  year =	 1998,
  journal =	 PCAS,
  volume =	 84,
  pages =	 {533-552},
  language =	 {english}
}

@Article{Goulet:lossdist:2008,
  author = 	 {Goulet, V. and Pigeon, M.},
  title = 	 {Statistical Modeling of Loss Distributions Using
                  actuar},
  journal = 	 {R News},
  year = 	 2008,
  volume = 	 8,
  number = 	 1,
  pages = 	 {34-40},
  month = 	 {May},
  url = 	 {http://cran.r-project.org/doc/Rnews/Rnews_2008-1.pdf},
  language =	 {english}
}

@MastersThesis{Goulet:masters,
  author =	 {Goulet, V.},
  title =	 {Théorie de la crédibilité: histoire, principes et
                  applications},
  year =	 1994,
  school =	 {Université Laval},
  language =	 {french}
}

@Book{Goulet:methnum:2008,
  author =	 {Goulet, V.},
  title = 	 {Exercices de méthodes numériques: Avec solutions},
  publisher = 	 {Document libre sous licence {C}reative {C}ommons {BY-SA}},
  year =	 2008,
  isbn = 	 {978-2-9809136-8-6},
  url =		 {http://libre.act.ulaval.ca/cours/act_2002},
  language =	 {french}
}

@Book{Goulet:methodes-numeriques-en-actuariat:2019,
  author = 	 {Goulet, V.},
  title =	 {Méthodes numériques en actuariat avec {R}},
  publisher = 	 {Document libre sous licence {C}reative {C}ommons {BY-SA 4.0}},
  year = 	 2019,
  url =		 {https://vigou3.gitlab.io/methodes-numeriques-en-actuariat},
  language =	 {french}
}

@Book{Goulet:methodes-numeriques-en-actuariat:2020,
  author = 	 {Goulet, V.},
  title =	 {Méthodes numériques en actuariat avec {R}},
  publisher = 	 {Document libre sous licence {C}reative {C}ommons {BY-SA 4.0}},
  year = 	 2020,
  url =		 {https://vigou3.gitlab.io/methodes-numeriques-en-actuariat},
  language =	 {french}
}

@Book{Goulet:methodes-numeriques-en-actuariat-avec-r:2018+,
  author = 	 {Goulet, V.},
  title =	 {Méthodes numériques en actuariat avec {R}},
  publisher = 	 {Document libre sous licence {C}reative {C}ommons {BY-SA 4.0}},
  year = 	 {2018--2024},
  url =		 {https://vigou3.gitlab.io/methodes-numeriques-en-actuariat-avec-r},
  language =	 {french}
}

@Manual{Goulet:methodes_numeriques_1:2016,
  title =	 {{ACT~2002} {M}éthodes numériques en actuariat, {P}artie
                  {I}: {P}rogrammation en R},
  author = 	 {Goulet, V.},
  organization = {École d'actuariat, {U}niversité {L}aval},
  year = 	 2016,
  url =		 {http://libre.act.ulaval.ca/cours/act_2002},
  language =	 {french}
}

@Manual{Goulet:methodes_numeriques_2:2016,
  title =	 {{ACT~2002} {M}éthodes numériques en actuariat, {P}artie
                  {II}: {S}imulation stochastique},
  author = 	 {Goulet, V.},
  organization = {École d'actuariat, {U}niversité {L}aval},
  year = 	 2016,
  url =		 {http://libre.act.ulaval.ca/cours/act_2002},
  language =	 {french}
}

@Manual{Goulet:methodes_numeriques_3:2016,
  title =	 {{ACT~2002} {M}éthodes numériques en actuariat, {P}artie
                  {III}: {A}nalyse numérique},
  author = 	 {Goulet, V.},
  organization = {École d'actuariat, {U}niversité {L}aval},
  year = 	 2016,
  url =		 {http://libre.act.ulaval.ca/cours/act_2002},
  language =	 {french}
}

@Manual{Goulet:methodes_numeriques_4:2016,
  title =	 {{ACT~2002} {M}éthodes numériques en actuariat, {P}artie
                  {IV}: {A}lgèbre linéaire},
  author = 	 {Goulet, V.},
  organization = {École d'actuariat, {U}niversité {L}aval},
  year = 	 2016,
  url =		 {http://libre.act.ulaval.ca/cours/act_2002},
  language =	 {french}
}

@Book{Goulet:modelisation-distributions-sinistres-avec-r:2018,
  author =	 {Goulet, V.},
  title = 	 {Modélisation des distributions de sinistres avec {R}},
  publisher = 	 {Document libre sous licence {C}reative {C}ommons {BY-SA 4.0}},
  year =	 2018,
  url =		 {https://vigou3.gitlab.io/modelisation-distributions-sinistres-avec-r},
  language =	 {french}
}

@Book{Goulet:modelisation-distributions-sinistres-avec-r:2019,
  author =	 {Goulet, V.},
  title = 	 {Modélisation des distributions de sinistres avec {R}},
  publisher = 	 {Document libre sous licence {C}reative {C}ommons {BY-SA 4.0}},
  year =	 2019,
  url =		 {https://vigou3.gitlab.io/modelisation-distributions-sinistres-avec-r},
  language =	 {french}
}

@Book{Goulet:modelisation-distributions-sinistres-avec-r:2021,
  author =	 {Goulet, V.},
  title = 	 {Modélisation des distributions de sinistres avec {R}},
  publisher = 	 {Document libre sous licence {C}reative {C}ommons {BY-SA 4.0}},
  year =	 2021,
  url =		 {https://vigou3.gitlab.io/modelisation-distributions-sinistres-avec-r},
  language =	 {french}
}

@Unpublished{Goulet:optimal,
  author = 	 {Goulet, V.},
  title = 	 {Optimal Parameter Estimation in Crossed
                  Classification Credibility Theory},
  language =	 {english}
}

@Article{Goulet:principles:1998,
  author =	 {Goulet, V.},
  title =	 {Principles and Application of Credibility Theory},
  year =	 1998,
  journal =	 {Journal of Actuarial Practice},
  volume =	 6,
  pages =	 {5-62},
  language =	 {english}
}

@Book{Goulet:programmer-avec-r:2020,
  author = 	 {Goulet, V.},
  title = 	 {Programmer avec {R}},
  publisher = 	 {Document libre sous licence {C}reative {C}ommons {BY-SA 4.0}},
  year = 	 2020,
  url = 	 {https://vigou3.gitlab.io/programmer-avec-r},
  language = 	 {french}
}

@Book{Goulet:programmer-avec-r:2021,
  author = 	 {Goulet, V.},
  title = 	 {Programmer avec {R}},
  publisher = 	 {Document libre sous licence {C}reative {C}ommons {BY-SA 4.0}},
  year = 	 2021,
  url = 	 {https://vigou3.gitlab.io/programmer-avec-r},
  language = 	 {french}
}

@Book{Goulet:programmer-avec-r:2024,
  author = 	 {Goulet, V.},
  title = 	 {Programmer avec {R}},
  publisher = 	 {Document libre sous licence {C}reative {C}ommons {BY-SA 4.0}},
  year = 	 2024,
  url = 	 {https://vigou3.gitlab.io/programmer-avec-r},
  language = 	 {french}
}

@Book{Goulet:programmer-avec-r:2018+,
  author = 	 {Goulet, V.},
  title = 	 {Programmer avec {R}},
  publisher = 	 {Document libre sous licence {C}reative {C}ommons {BY-SA 4.0}},
  year = 	 {2018--2024},
  url = 	 {https://vigou3.gitlab.io/programmer-avec-r},
  language = 	 {french}
}

@Book{Goulet:regression:2006,
  author =	 {Goulet, V.},
  title = 	 {Exercices de méthodes statistiques},
  publisher = 	 {Document libre sous licence {C}reative {C}ommons {BY-SA}},
  year =	 2006,
  isbn =	 {2-9809136-3-4},
  language =	 {french}
}

@Book{Goulet:regression:2009,
  author =	 {Goulet, V.},
  title = 	 {Modèles de régression et de séries chronologiques:
                  Exercices et solutions},
  publisher = 	 {Document libre sous licence {C}reative {C}ommons {BY-SA}},
  year =	 2009,
  isbn =	 {978-2-9811416-0-6},
  url =		 {http://vgoulet.act.ulaval.ca/methodes_statistiques},
  language =	 {french}
}

@Book{Goulet:regression:solutions:2006,
  author =	 {Goulet, V.},
  title = 	 {Exercices de méthodes statistiques: recueil de solutions},
  publisher = 	 {Document libre sous licence {C}reative {C}ommons {BY-SA}},
  year =	 2006,
  isbn = 	 {2-9809136-4-2},
  language =	 {french}
}

@Article{Goulet:simpf:2008,
  author = 	 {Goulet, V. and Pouliot, L.-P.},
  title = 	 {Simulation of Compound Hierarchical Models in {R}},
  journal = 	 NAAJ,
  year = 	 2008,
  volume =	 12,
  pages =	 {401-412},
  language =	 {english}
}

@Book{Goulet:statistique:2010,
  author =	 {Goulet, V. and Pigeon, M.},
  title = 	 {Analyse statistique: Exercices et solutions},
  publisher = 	 {Document libre sous licence {C}reative {C}ommons {BY-SA}},
  year =	 2010,
  url =		 {http://libre.act.ulaval.ca/cours/act_2000},
  language =	 {french}
}

@Book{Goulet:theorie-credibilite-avec-r:2019,
  author = 	 {Goulet, V.},
  title = 	 {Théorie de la crédibilité avec {R}},
  publisher = 	 {Document libre sous licence {C}reative {C}ommons {BY-SA 4.0}},
  year = 	 2019,
  url = 	 {https://vigou3.gitlab.io/theorie-credibilite-avec-r},
  language = 	 {french}
}

@Book{Goulet:theorie-credibilite-avec-r:2020,
  author = 	 {Goulet, V.},
  title = 	 {Théorie de la crédibilité avec {R}},
  publisher = 	 {Document libre sous licence {C}reative {C}ommons {BY-SA 4.0}},
  year = 	 2020,
  url = 	 {https://vigou3.gitlab.io/theorie-credibilite-avec-r},
  language = 	 {french}
}

@Book{Goulet:theorie-credibilite-avec-r:2021,
  author = 	 {Goulet, V.},
  title = 	 {Théorie de la crédibilité avec {R}},
  publisher = 	 {Document libre sous licence {C}reative {C}ommons {BY-SA 4.0}},
  year = 	 2021,
  url = 	 {https://vigou3.gitlab.io/theorie-credibilite-avec-r},
  language = 	 {french}
}

@Book{Goulet:theorie-credibilite-avec-r:2018+,
  author = 	 {Goulet, V.},
  title = 	 {Théorie de la crédibilité avec {R}},
  publisher = 	 {Document libre sous licence {C}reative {C}ommons {BY-SA 4.0}},
  year = 	 {2018--2024},
  url = 	 {https://vigou3.gitlab.io/theorie-credibilite-avec-r},
  language = 	 {french}
}

@PhdThesis{Goulet:thesis,
  author =	 {Goulet, V.},
  title =	 {Extensions en théorie de la crédibilité à
                  classification croisée},
  year =	 1999,
  school =	 {Université de Lausanne},
  language =	 {french}
}

@Article{Goulet:zeroexcess:1998,
  author =	 {Goulet, V.},
  title =	 {A Note on Optimal Parameter Estimation Under
                  Zero-Excess Assumptions},
  year =	 1998,
  journal =	 IME,
  volume =	 23,
  pages =	 {111-117},
  language =	 {english}
}

@Article{actuar,
  author = 	 {Dutang, C and Goulet, V. and Pigeon, M.},
  title = 	 {\pkg{actuar}: An {R} Package for Actuarial Science},
  journal = 	 {Journal of Statistical Software},
  year = 	 2008,
  volume = 	 25,
  number = 	 7,
  doi = 	 {10.18637/jss.v025.i07},
  url = 	 {https://doi.org/10.18637/jss.v025.i07},
  language = 	 {english}
}

@Manual{actuar:credibility,
  author = 	 {Dutang, C. and Goulet, V. and Milhaud, X. and Pigeon, M.},
  title = 	 {Credibility theory features of actuar},
  year = 	 2016,
  note = 	 {Package vignette},
  language = 	 {english}
}

@Manual{actuar:distributions,
  author = 	 {Dutang, C. and Goulet, V. and Pigeon, M.},
  title = 	 {Inventory of continuous and discrete distributions
                  provided in actuar},
  year = 	 2016,
  note = 	 {Package vignette},
  language = 	 {english}
},

@Manual{actuar:modeling,
  author = 	 {Dutang, C. and Goulet, V. and Pigeon, M.},
  title = 	 {Loss modeling features of actuar},
  year = 	 2016,
  note = 	 {Package vignette},
  language = 	 {english}
}

@Manual{actuar:risk,
  author = 	 {Dutang, C. and Goulet, V. and Pigeon, M.},
  title = 	 {Risk and ruin theory features of actuar}}

@Manual{actuar:simulation,
  author = 	 {Dutang, C. and Goulet, V. and Pigeon, M. and Pouliot, L.-P.},
  title = 	 {Simulation of insurance data with actuar},
  year = 	 2016,
  note = 	 {Package vignette},
  language = 	 {english}
}
